[膠故]《近排好多人失左蹤》

有一日，主角失左蹤。
佢去到一個未知嘅世界，
先後遇到妙麗同野獸，
他她牠為了完成各自目的，
結伴一起踏上旅途。

「近日世界各地都發生人口失蹤事件，而香港亦不例外，至今已經有二百幾人確實失蹤。各地警方對失

蹤事件都毫無頭緒，唯一找到的線索是這群人恰巧都是十八歲，保安局局長呼籲市民小心可疑人物，警

方已加緊巡查，並在街上查問大廈保安及商戶......」

一間五百呎的房屋內，三口子正坐在梳化上看著新聞報道。

「睇嚟呢單野好大鑊咁喎，咁多人失蹤，你估會唔會係ISIS捉走啲細路去打聖戰吖嗱?」說話的中年男

子望向身邊的女人，希望能得到回應。

「係唔係ISIS我唔知，我淨係知道阿仔依幾日都係唔好出街，廢事變成佢地其中一個。」女子一臉嚴肅

回應她的丈夫。

「駛咩驚喎，我地個仔都唔會出街嘅，佢宅男嚟架嘛。」男子笑說。

屋內的第三人站直了身子，走回他的房間，繼續當宅男。

「今年十八歲，啱啱畀人捉走左，你問我答」螢幕上的標題吸引了他的注意力，正當他要按進去時，電

話的鈴聲卻突然響起，把他嚇了一嚇。

電話傳出一把他熟悉的聲音，

「喂，磁力王聽日出唔出嚟食飯呀?」

宅男面露不屑，氣憤地說，

「錢少，我講左幾多次唔好掉轉我個名嗌，依家我條氣唔順，單機食啦你。」

宅男的名字並不是磁力王，更不是一個變種人，他的名字是王力馳，樣子中上，典形宅男，平日足不出

戶，愛毒留在家中打機上網。雖然錢少是他相識十多年的朋友，但仍經常會遭到拒絕，今次亦不例外。

「你唔係淆呀?驚被失蹤?come on...」錢少挑釁力馳，試圖令他回心轉意。

「我梗係唔淆啦，我無錢先唔出嚟咋。」力馳辯說。

錢少笑了一聲，

「得啦我請你，聽日12點不見不散，係咁先，拜拜。」

王力馳放下電話，繼續瀏覽討論區。

翌日。

「你唔好再遲啲，約12點，依家1點都嚟緊啦，你請大曬咩。」王力馳不滿地指着手錶道。

「sorry sorry」錢少急忙道歉，「無下次。」

王力馳示意他帶路，二人便開始向着最近的麥當勞走去，其間二人都沒有說話，只顧低頭玩手機。全然不知危機已潛伏在他們附近。

路上突然出現數個黑影在他們跟前，訓練有素的兩人本能地向左右兩邊避開，未有為意來者並非善類，雙眼仍未從電話螢幕移離。

誰知最側的兩個黑影竟伸出手把他倆攔截，逼使他們不得不停下腳步。

王力馳抬起頭，映入他眼簾的是四個彪形大漢，他們全都帶着太陽眼鏡，身穿一件全黑的西裝。

「身份證。」其中一個大漢說。

「你又唔係警察，我做咩要畀身份證你睇呀。」天生膽大的錢少質問他們。

王力馳則已拿出銀包，找尋他們想要的東西。

「身份證。」剛才的大漢再開腔。

錢少依然沒有任何動作，看來並不想屈服。

大漢從上而下打量了錢少一下，突然以迅雷不及掩耳的速度向他的肚子擊出一拳。

可憐的錢少中了這一重記後，應聲倒地，表情痛苦。

身邊的王力馳見狀立即遞上身份證，免得像錢少一樣要受皮肉之苦。

大漢接過身份證，看了一看，嘴巴微微上揚，向身邊的其中一個大漢點頭。

那名大漢掏出了一支設計新穎的槍，指着王力馳的額頭。頭一次被人用槍指着的王力馳，已不懂作怎麼

反應了，身體不斷顫抖着，他從未覺得和死神如此接近。

「再見。」持槍的大漢按下扣門。

「焦」的一聲，王力馳原本所站之地只剩下一些發光的塵土。

「磁....磁力王!」錢少無助地大喊他死去朋友的名字。

一個奇怪的地方，放眼望去只有白色氛圍，兩個人在這裏，一個站着一個躺着。

「你醒啦?」一把女聲傳到王力馳的耳中。

中槍後的王力馳竟然仍完整無缺，安然躺着，他睜開雙眼，發現一個素未謀面的女子正站在他身旁，而四周的環境亦十分陌生。

「我係咪死左啦?依度係天堂?」力馳慌問女子，他相信這女子一定被他更清楚這個地方。

女子抿嘴一笑，

「唔係。」她爽快答道。「對你嚟講唔係，不過你都唔需要知太多啦，你唔會係度留太耐。」

「你準備好未?」

「準備好咩?」女子的問題令力馳不解。

「我問你準備好未?」女子並未有解答。

「準備好咩未呀!」力馳追問她。

「準備好未?」女子淡淡然地再次重覆問題。

王力馳一臉無奈，唯有回答她，

「我準備好。」

天空一道強光射向他，使他全身都沐浴在光線之中，刺眼的光令他要閉緊雙眼。

好一會兒過了，光線終於減弱，他張開眼，只見身邊光線逐漸散去，周遭景物重現，而非原本的白濛濛一片。

他來到了一個中世紀佈置的房間，書桌上並未放有電腦，枱燈亦不見蹤影，取而代之的是一根蠟燭。

一個妙齡少女站在房中間呆看着王力馳，嘴巴張得大大的。

當王力馳意識到少女的存在時，嘴巴比她張得更大。

「你...你係咩人?」少女首先開口。

甫看見少女的臉孔，王力馳已對她的身份略知一二，但為了確定心中所想，他還是說了句

「你講先。」

少女深深地吸了口氣，說道，

「我叫妙麗，妙麗·格蘭傑。」

少女的答話正正符合王力馳心中所想，他從第一眼已認出了她。

哈利波特中的那個妙麗!

「你係妙麗，咁呢度係霍格華茲?」力馳追問她。

「係呀，你講得無錯。咁你可以話我知你係咩人未?」妙麗反問他。

王力馳在心中盤算着，該怎麼回答這個問題，畢竟他尚未弄清現在的境況，胡亂報上自己的名字，實屬

不智。其實他心中還有一絲疑惑，雖然眼前的妙麗祤祤如生，但樣貌和高度都比真人年青和矮小，應該

正值發育時期。

「係我答你之前，容許我問多你一條問題，哈利波特殺左條蛇未?」他再三問道。

「你識哈利?仲知道條蛇...」妙麗對王力馳的問題感到驚訝，詫疑他竟然知道這件事，一定絕非等閒之輩。

「咁哈利參加左三巫鬥法大賽未，仲有見到天狼星未?」他打蛇隨棍上，繼續發問。

妙麗一臉狐疑，一番思索後回答他，

「哈利都未夠歲數參加大賽。之於天狼星，我好似聽過。」

王力馳得到這些資訊後，沉思了片刻，心想道

「睇嚟我去左第三集哈利波特嘅世界，只有咁先可以解釋到妙麗嘅存在，但係我點解會嚟左呢到，我中

左槍，醒返就去左個白色世界，同完個女人講野之後就嚟到呢到...」

「咁你可以話我知你係咩人未?」妙麗打斷了他的思考時間。

王力馳不假思索便答道，

「我係哈利啲朋友。」

「哦...」看來妙麗接受了他的答案，未有猜疑。

怎料，一把男聲從房外傳來，

「喂，妙麗。」

妙麗向力馳笑說，「你個fd嚟搵你啦。」

王力馳聽到這話，吞了吞口水，心知不妙。

男子踏入房間，指着王力馳問妙麗此人是誰。

「佢話佢係你朋友喎。」妙麗不解地答道。

哈利波特從懷中拿出一根魔杖指着王力馳，喝道「你係咩人!」

不過是同一日，王力馳又被人拿東西指着，難道這就是他的宿命?雖然這次不是槍，但魔法也能奪去人的性命呀，至少電影中曾出現過這些橋段。

「我投降。」他最終吐出了這句話，並把雙手舉高。

「咁你講畀我地知你係咩人啦。」妙麗按下哈利的魔杖。

王力馳有見及此亦不再作隱瞞，一五一十把他今天的經歷告知二人。

「好奇妙，又令人難以置信。」妙麗首先發表自己的意見，「咁你知唔知點返去你原本嘅世界?」

「唔知，但我估我可以離開依個世界。」力馳答她。先前的一次回想，他或多或少已想到箇中奧袐，怎樣來就怎樣走，原路折返。

妙麗的表情流露出一絲興奮，

「你意思係你可以去其他世界?如果係嘅可唔可以帶埋我去?」

她十分期待王力馳會給她一個滿意的答案。

「其實我都咩都唔知，但如果你想嘅話，我地可以一齊試....」王力馳滿臉通紅，畢竟這是第一次有女生拜託自己。

「唔得，你唔可以跟佢走。」

被冷落一旁的哈利波特，開聲中斷二人的對話。

「哈利，依個係好難得嘅機會呀。」妙麗嘗試說服他，「而且我有權選擇去邊度，同咩人一齊。」

「佢只係一個麻瓜!佢保護唔到你架。」哈利對妙麗提出自己的理據，他又轉向王力馳說，

「我地決鬥啦，我要證明畀佢睇。」

「咁你即係強人所難啫，佢無學過魔法架。」妙麗抗議道。

王力馳的嘴巴此刻竟微微一笑，仿彿胸有成竹，

「妙麗畀你支魔杖我。」

在妙麗的房間中，王力馳和哈利波特各佔一角，手持魔杖準備決鬥，而房間的主人則站在房外，神色慌張，像是生怕這場戰鬥會發生甚麼意外。

面對王力馳，哈利一臉自信，並沒有任何戒備，看來並沒有把對手放在眼內。

這個世界的主角挑戰自己，王力馳從來沒有任何勝算，只見他低着頭，口中念念有詞，等待開始的一刻。

「你地準備好未?」妙麗提高聲線讓兩人都能聽到。

哈利斜眼看了王力馳一下，然後答妙麗自己準備完成。

王力馳則以點頭代替說話，但嘴巴依然未有停止。

「三，二，一。決鬥開始!」作為裁判的妙麗發施號令。

決鬥已開始了十多秒，可是二人仍未有任何動靜，採取敵不動我不敵的策略。王力馳緊緊盯着哈利波特，魔杖已對準目標，呼吸漸漸急促。

對面的哈利卻表現得輕鬆，十分平靜，更向他笑，一種帶恥笑意味的笑，右手不斷轉動魔杖，完全覺得眼前人沒有威脅性。

當然，他是錯的。

王力馳忽然大喝一聲，令哈利頓了一下，手上的魔杖亦立即轉回正確位置，但一切已太遲了。

「去去武器走!」王力馳喊出咒語，來不及閃避的哈利波特，應聲甩出魔杖。

除了王力馳，其他二人的驚訝異常，因為他們一早已認定他是個麻瓜，不可能懂得使用魔法。但雖然王力馳未有學過魔法，但他看過哈利波特電影不下數次，記得當中的咒語亦不足為奇。

哈利波特咬緊牙關，立即拾回地上的魔杖，他知道他不可以被打敗，更何況這戰決定妙麗的去留，他實

在不想這個多年好友離開自己身邊。

就在他碰到魔杖的一刻，

「去去武器走!」這句咒語又從王力馳口中說出。

本來到手的魔杖又再次脫出。

哈利波特的臉上露出一絲憤怒，和剛才表現鬆容的他形成極大對比。

這次魔杖彈到房間中央，十分接近王力馳。

哈利怒視着王力馳，力馳則以左手示意他拾回魔杖，甚具風度。

只見哈利俯身伸手撿回魔杖，但他最不希望聽到的咒語又出現了。

「啊!!!!」哈利一聲怒吼。

「算啦哈利，大局已定，你已經輸左。」妙麗表示王力馳是這次決鬥的勝利者。

這場決鬥持續下去並沒有意思，只要王力馳看準時機施展法術，哈利永遠沒有還擊的機會。

「依招果然係屈機嘅。」王力馳心中暗道。

推

1

無人睇

哈利波特從來沒有想過自己會輸給一個麻瓜，他完全無法接受這次敗仗，但他亦無可奈何，只有低着頭默默離開這房間。

「再見啦，哈利。」妙麗向着他的背影道別。

哈利並沒有回頭，只用沒人聽得到的聲線說，

「我地一定會再見。」

妙麗目送哈利後，別過頭向王力馳說話，

「咁我地依家可以出發啦?」

儘管他猜到如何離開這個世界，但是否能帶人同行卻是未知之數，看到妙麗興致勃勃的樣子，他不太放

心，害怕失敗會令眼前的少女失望。

「當然啦。」力馳回答。

「咁我地要點做呀?」她傻傻的問他。

「我諗，首先我地要拖住對方。」他不太肯定地答她。

妙麗伸出兩手，王力馳也配合地用手拖着她。

「唔後悔?」他問。

「唔後悔。」她答。

王力馳望向天花，大聲說，

「我準備好!」

不出他所料，怎樣來就怎樣走，一道強光照射下來，包圍着二人。

「好殘眼呀。」妙麗緊閉雙眼，向王力馳求救。

「一陣就得架啦。」他閉着雙眼回應。

時間過了數分鐘，強光開始消退。

「可以開眼啦。」王力馳輕聲對她說。

妙麗緩緩張開眼睛，漸露微笑，四處張望。

「我地得左啦，我地得左啦。」她難掩興奮之情。

王力馳暗地裏亦十分開心，因為他證明了自己的理論正確，而且接着的旅程都有美人相伴，每每想到這裏便覺興奮。

「果邊有座城堡呀，不如我地過去睇睇。」雖然她提出的是一個提議，但她早已拖着王力馳前去，並沒有等待他回應。

二人沿着石路走往城堡方向，並沒有擔心內裏究竟有甚麼東西等着他們。

一路上並沒有甚麼特別，都是一些花花草草，一個人也沒遇到。城堡離他們越來越近，應該只剩下不到

十五分鐘的腳程。

「我地就到啦。」妙麗向王力馳甜笑。

「嗯。」他說。

可是，他們的旅途並不是這麼順利，從他們來到這世界開始，已一直有人跟蹤並監視着，現在潛伏者終於按捺不住。

「果邊好似有啲野。」王力馳指着前方一個擺動中的草叢。

「噢，竟然畀你發現左。」一個年約十八的男子從中走了出來，他身穿現代服飾，看來並不是普通人。

「你係....?」王力馳問這個不明來歷的人。

男子掃了掃一塊巨石上的樹葉，坐上了它，回答:「我同你一樣都係畀黑衣人捉嚟依度。」

力馳聽到這答案後又驚又喜，慶幸原來還有同路人，而且得知自己並未死去，只是被「捉來」。

「咁你知唔知點樣返現實世界?」王力馳問他。

男子笑了一聲，「唔知，但我做緊個實驗，我諗你可以幫到我。狼人!野獸!」

一頭藍毛的怪物和一個手有利爪的男人在左右兩邊跳了出來。

坐在石上的男子繼續說:「據我睇咁多故嘅經驗，通常都要殺人先可以返出去，我已經殺左幾個，可能殺埋你就走得。」

野獸和狼人步步進逼，王力馳則拖着妙麗不斷後退。男子口中的狼人和野獸正正就是變種特攻中角色，和電影中看到的如出一轍，若能力亦一樣，王力馳九死一生。

一個沒戰鬥力的男子加一個新手法師又怎可能打贏兩個壯士呢，王力馳深明這點，他一定要想出辦法，避免這場惡鬥。

「我諗唔明，佢地點解會幫你。」王力馳不解問男子。

「因為我都係變種人呀，我識瞬間轉移。」他驕傲的答。

「整整石化!」王力馳並沒有聽到他的回答，他早已把握機會拖着妙麗跑往城堡，妙麗亦機警地施咒把兩個變種人定住。

這座城堡比起霍格華茲的規模細得多，但亦無減二人入內暫避的意願。

他們不斷縮短和城堡的距離，轉眼城門已在他們的跟前。

王力馳使勁敲門，

「有冇人呀。」

沒人應門，王力馳向妙麗打了個眼色。

「阿咯哈呣啦」

開鎖咒解開了城門上的鎖，二人立即使勁把門推開，合拍地先後竄進兩門中的的罅隙，又再把門關掉並上鎖。

正在追趕他們的三人，眼看無法趕得及奪門而入，亦放慢腳步，露出不忿的神情。

穿過城門，現在城堡已近在咫尺，而危機亦暫時解除，他們終於可以舒一口氣。

「估唔到，我地嘅冒險啱啱開始就咁刺激。」妙麗搭着烏下身子喘氣的王力馳。

「嗯，真係估唔到。」王力馳苦笑道，心中則抱怨為何會遇到這些怪事，這些人。

雙方都因為沒有話題而沉默了片刻，氣氛變得納悶，卻想不到令二人因而聽到城堡內的聲音，它不斷傳來竊竊私語，氣氛好像熱鬧得很，和二人形成強烈對比。

他們雙眼對望，看來都在想同樣的事情﹁進去一探究竟。

城堡內裏十分昏暗，只靠微弱燈光照明，妙麗牽着力馳的手慎防失散。奇怪的是，這裏鴉雀無聲，和外邊聽到的不同，說話者顯然已閉嘴，在某處端量大駕光臨的兩位客人。妙麗和王力馳四處張望，希望能找到剛才發出聲音的人，可惜苦尋不果，這裏只有一張餐桌和一些座椅，說話的人們不可能匿藏其中，想必是逃去城堡其他地方。

二人的想法本來都是這樣的，但很快便打消了，因為說話者又再發聲!而聲音卻從餐桌方傳來。

「我係呢到啊。」

他們戰戰兢兢地走向餐桌旁，心中越想越覺不對勁，這裏根本沒有人啊。

誰知，桌上的一個茶壺竟原地自轉，向二人展露了眼睛和嘴巴，在它旁的小杯亦仿效同樣動作。

這套茶具瞥了妙麗一眼，竟異口同聲說，

「係希望呀!」

桌中的一個燭台緩緩轉了身，說道，

「真係喎。」

其他物件相繼露出面孔，開始討論它們口中的希望。

氣氛變回原本的熱鬧，唯獨二人，一個不解，一個驚慌。

雖然是頭一次看到這種場面，但畢竟來自魔法世界，妙麗自然對這些會說話的物件不太意外，只是想不通它們到底中了甚麼魔法，和它們到底因何說自己是希望。

而王力馳則因想到這城堡的主人所以害怕，開始擔心自己的安全，他並沒有為妙麗感到憂慮，因為他很清楚這個故事。

不遠處的一條樓梯傳來一些腳步聲，每下都令地面有一點震動，可見他的體型絕非常人，王力馳最擔心的事情出現了。

「噢，佢嚟啦，你自己小心。」一個有手腳的時鐘對王力馳說。

這個善意的提醒令他更為害怕，只好對妙麗說，
「我地要立即離開依個世界。」

機警的妙麗見他神色慌張，縱然不知就裏，亦不作多問，伸手去拖他。

王力馳立馬握緊妙麗的手，叫道:「我準備好啦!」

那龐然巨物已下了樓梯，昏暗中只見他頭上有一雙犄角，皮膚佈滿棕毛，臉孔則像是一頭野獸，格格不入的是牠身穿一件晚禮服，十分突兀。

牠對王力馳露出了尖銳的牙齒，看來對這名來訪者不甚滿意，要給他一點教訓。

王力馳不斷冒汗，生怕會死在這頭野獸的爪下，因為他發現身邊一點光也沒有，和先前完全不同，意味着他失敗了，未能離開這個地方。

「我準備好啦!」他再次叫道，用比上次更大聲的聲量。

可惜，依然沒有半點光。

「我知你準備好啦，唔駛講兩次嘅。」野獸伸展手腳，做足熱身，減少拉傷的機會。

野獸右手提起，向後拉弓，準備向王力馳打出第一擊，以王力馳孱弱的體質，恐怕這亦是最後一擊。

此刻他的手已完全拉後，隨時可以擊出。

「咪住!」這兩個字從王力馳口中吐出，可恨的是野獸同時也擊出了一拳。

幸好這一拳打空了，原來王力馳早料到無法制止野獸，所以在說話的同時全力閃往一邊。

野獸望向他王力馳，並沒有任何進攻的動作，應該是給他說話的機會。

「你想唔想變返做人?」他問野獸。

野獸頓了一頓，對於王力馳這個問題，它實在始料不及，半响才答，「想，但我又可以點做，要有真愛先可以令我變返做人，但邊度嚟真愛呀?，你望下我個樣!」野獸激動地回話。

「佢可以幫到你。」王力馳指着身邊的妙麗說。

「佢會鐘意我?」野獸錯愕，眼神像是看到希望般。

「唔係。不過佢係個女巫，可以解除你身上個魔法。」王力馳得意的道，他有感快要能說服野獸。

現在變成妙麗錯愕，她自知沒有能耐做到，卻被王力馳拿來當箭靶。

「但你要陪我地冒險搵一樣野，事成後就幫你變返人。」王力馳心想外邊一頭藍毛野獸，城堡內有一頭棕毛野獸，既然外邊的能收服，那眼前這頭定必能多加利用。

野獸沉思了片刻，看了看妙麗，再望向王力馳，仍然未有答案。

「變返人喎，阿當。」王力馳繼續遊說，並在記憶中找到野獸故事裏的名字。

「OK。」阿當聽到自己的名字，思緒立即動搖，想回自己人型的美好時光，昔日種種皆令牠難以忘懷，一次轉變令牠難以回到當初，牠望向眼前聲稱能幫到自己的二人，雙眼像看到曙光一樣。

經過十分鐘的苦思，牠終於答應結伴同行。

「咁我地係咪出去迎戰出面個三個人呀?」妙麗聽到多了一個隊友後問王力馳。

王力馳用左手拖着妙麗，又伸手去拖阿當的手，說道，
「唔係，我地出發去下一個世界。」

雖然多了一個戰力，但王力馳心中盤算過終究是打不贏，畢竟那兩個是久經沙場的戰士，經驗老到，狼人更是打不死的存在，還是避之則吉較好。

「我準備好啦!」他喊道。

這次，他終於成功了。

強光射向三人，轉眼又開始消逝。

王力馳首先張開雙眼，所見之景令喜悅之情全都展露在臉上。

他發現自己正身處一間現代化的房子，難道他已回到現實世界?

一個狹小的房間，兩張床相隔半米倚牆而放，床尾則對着矮櫃，櫃上一部電視安然豎立着，這種擺設恰巧就像現代酒店房間的格局，而王力馳等人正正在強光消散後來到這裏。

妙麗打開房門，步出走廊，對另外二人說道，

「我周圍睇下。」她滿臉愉悅，定是對這個未知的世界感到興奮。

充滿好奇心的她在外四處打量，房間只剩下王力馳和野獸二人。

「你唔同佢一齊行下?」王力馳攤在床上問，「對你嚟講依度應該幾新奇架喎。」

野獸此時正叉着雙手，靠牆而立，閉目養神，聽到王力馳的提議只冷冷拋下一句沒有興趣，看來牠仍未投入這趟旅程。

「OK.fine.隨得你。」王力馳得到這個回應，心中甚是沒趣。

他繼續懶洋洋躺在床上，畢竟他這段時間經歷良多，活動量比平時暴增不少，不斷逃離險境，他早已身心俱疲，如今難得有大床在眼前，在此休息片刻亦無可厚非。

肚子咕嚕咕嚕的響着，距離中槍至今已有約一天的時間，其間未有進食，他現在十分肚餓。

「點解我仲識餓嘅，睇嚟我真係仲未死。」他撫着肚子喃喃自語。

他輕掃着有點凹陷的肚子，希望能減輕肚餓之苦。掃着掃着卻突然伸手進牛仔褲的袋中，拿出一個本應不離手的東西。

「差啲唔記得左你添。」

他拿着電話，解鎖螢幕，卻見左上角顯示着沒有訊號，搜尋wifi亦不果。

「唉，咩都收唔到。」他嘆了一聲，便倒頭大睡。

房間內兩人都閉起雙眼，一聲不響，寂靜得很，但有第三人卻準備開口發音，打破這個悶局。

「喂!咪訓啦!」

王力馳猛地睜開雙眼，坐直身子，只見野獸仍舊閉目，他四顧左右，找尋這把陌生聲線的主人。

「唔駛搵啦，你唔會見到我。」

陌生的聲音再次傳來。

王力馳這次終於判斷到聲音的來源，他再次閉起雙眼，聚精會神地想着「hello」這個單字。

「hi」

果然不出他所料，這聲音只有他能聽見，而這聲音正正從他腦海傳來。

「你係咩人?」王力馳開始用意念和那個人交流。

「我係睇緊你嘅觀眾呀，行啦好嗎，好悶啊。」那個人回答。

「觀眾?」

「係呀，觀眾呀。我本身就睇緊襲擊你果個人嘅，但果邊真係太悶，一味係度殺人，佢兩個同伴太屈機啦，有佢玩無人玩，所以咪轉過嚟睇你囉。你就唔同啦，兩個同伴都有自由意志，睇你玩爽啲!」那人提起了剛才和變種人一起的男子，卻令王力馳更是不解。

於是他便續問，

「你話我係度玩緊?仲有咩自由意志，我唔明喎。」

那個人沒好氣的答他，

「無錯呀，你係玩緊锢個遊戲，不過個遊戲會死人架，唔想死，就要諗辦法，同伴係其中一個重要因素。而同伴有分自由意志同絕對服從，自由意志就係佢地會有自己嘅想法，未必會跟隨你嘅指令，而絕對服從就啱啱相反，即使你要佢地死都可以，所以絕對服從係勁過自由意志。頭先果隻狼人同野獸就係絕對服從型，而你果兩位同伴都係自由意志....所以我咪話睇你好睇啲囉，哈哈。」

王力馳得到答案後，終於可以理解到自己現在處於的境況，心中卻不想面對這個現實，他實在不想死多一次，呆坐在床上，一動不動，略有所思。

但現實又豈容他停下來思考?

「啊!」的一聲從走廊方向傳來，野獸辨認出是妙麗後，便一個箭步跑了出去，畢竟她是自己能否變回人類的關鍵，絕不能出意外。

「好野，有野睇了。」

但王力馳仍然呆呆的坐着，想是還未消化剛才的資訊。

「喂!行啦!」

這次腦海接收到的聲音更為巨大，王力馳這時才回過神來，緊追野獸腳步。

妙麗的叫喊聲仍持續不斷傳來，這時的王力馳才感不妙，後悔剛才為何愣在原地，若妙麗發生甚麽事，他便會失去一個結伴同行的朋友。想到這裏他又再加快腳步，希望能盡快趕到妙麗身邊。

聲音越來越大，提示着他已經很接近妙麗。

「轉埋個彎就到啦，頂住啊妙麗!」王力馳邊跑邊說。

不幸的是，一些碎步聲緊隨其後發出，它們又多又密，相信是一個群體，一個數量龐大的群體，而且不懷好意，但王力馳救人心切，一時未有為意。

妙麗已停止驚呼，而王力馳亦趕到。只見妙麗跪在地上，神色恐慌，呼吸急喘，看來驚魂未定。他轉而望向野獸，其手中之物卻令他後退了半步。

「今次係walking dead 定left 4 dead呀...」他怔怔的道。

牠的左手揪着一個與身體分離的人頭，右手則提着一副缺少頭部的身體。那人頭面容灰白，七孔流血，像極電影中出現的喪屍。

三人沉默半晌，開始意識到這世界的危險性，王力馳很清楚有第一隻便會有第二隻，這裏是個不宜久留之地。

「喂你咪聾架?咁大聲都聽唔到。」那個人忽然開口，提醒着王力馳他的存在，同時亦提醒背後傳來的聲音。

這時的他才留意到那些密集的腳步聲，心中驚惶之感湧現，立馬跑進就近的一個房間，野獸見狀亦立刻扶起妙麗起行。

王力馳待二人都進房後，便快速把門關掉並上鎖，說時遲那時快，一陣奇怪的喊聲夾雜着拍門聲傳到三人耳中，幸好那些東西都被擋在門外，王力馳眼見危機暫時解除，舒了一口氣。

這房間放着一些清潔用品，無疑是一個雜物房。

王力馳此時一本正經地說，

「我諗我地又要畀強光射多次。」

妙麗猛地點頭，看來她恨不得立即離開，剛才的喪屍應該對她造成不少心理陰影。

三人很快便手牽手圍成一圈，等待着強光降臨。

拍門聲越趨強烈，室外的喪屍們顯然並不耐煩，亦像是催促着王力馳趕快念那句話。

「我準備好啦!」他喊道，三人亦同時閉上眼睛。

門外的嘈吵聲依舊，唯獨強光仍未出現。

有見及此，王力馳再次喊出召喚強光的咒語。

「噗噗噗...」那道門開始變形，應該很快便無法再抵禦喪屍們的攻勢。

遺憾的是送他們離開的光尚未出現。

「我準備好啦!我準備好啦!我準備好啦!...」他連珠炮發的喊出，誓要喚出強光，不成功不停口。

就這樣持續了數十秒，三人仍堅持緊閉雙眼，期待着光線的照射。

突然，野獸和妙麗都發現其中一隻手被甩開，而那兩隻手同屬王力馳!

緊接着的是「啊」的一聲，二人睜開眼，卻見王力馳被一喪屍拖開，它面容猙獰，好像想把手中的可憐蟲煎皮拆骨。

「哪兒來的屍啊!」王力馳不斷掙扎，可恨的是不夠它力氣大。

野獸如獅子般猛吼一聲，撲向他們，用孔武有力的手臂把一人一屍分開，再一手把那喪屍拋出窗外。

王力馳掃了掃身上不屬於自己的血，這次襲擊未有對他做成傷害。

「唔該曬你。」他衷心地向解救了自己的野獸道謝，同時亦暗暗和那人說，

「你想睇住我死呀?咁都唔提我。你係咪冷血架?」

那人得到這個指控並沒有生氣，只施施然的對他說，

「大佬啊，你合埋眼我點睇呀，你睇咩我睇咩架。」

「咁...」王力馳欲回應他，

但雜物房的門卻被喪屍們撕碎，它們奪門而入，個個如狼似虎，像是獵人看到獵物似的，衝向驚訝的三人!

2

3

4

5

6

7

8

9

10

11

12

13

做乜野

幾正繼續

終於有人應

繼續

留名

「慘啦....」王力馳等人退到牆邊，看着前方源源不絕的喪屍一湧而上，這次恐怕凶多吉少。

眼看它們漸漸接近，野獸踏前了一步，把二人擋在身後，打算在前方擔當着盾牌，保護柔弱的同伴。

牠向屍群大吼一聲，想把這些泯滅人性的東西震懾，可惜此舉未有成效，喪屍們並不賣帳，有隻喪屍一馬當先，想要一嘗野獸肉，它用右手抓向野獸，卻被野獸一把揪住，拋出窗外，落得粉身碎骨的下場。

野獸見首仗成功，便又向屍群咆哮，這聲如雷貫耳，身後二人亦不得不用手遮蓋耳朵。

但喪屍們未被嚇倒，即使有同伴死去，仍未懂收手，看來它們已失去思考能力，眼中只剩下可填飽肚子的三人，不畏惧死亡。

這次它們三數隻撲向野獸，野獸用牠尖銳的爪，向着最接近的一隻抓去，那隻頸項中爪的喪屍立即一命鳴呼。危機一浪接一浪，未許野獸停下，牠的另一爪又再抓出，在一隻喪屍身上抓出數道血痕。

喪屍一波又一波地攻上，野獸亦把它們逐一擊退，但牠漸覺疲累，身手已慢了下來。

「去去武器走!」一道光從妙麗的魔杖射出，把一頭靠近野獸的喪屍彈開。原來這招並非只有把敵人武器擊飛，還能把敵人彈走。

王力馳見妙麗也走出陰影，加入戰團，心中感到自卑，在這種生死關頭，自己甚麽也做不了，只能被人保護，無力感油然而生。

誰知那個人又開腔，

「諗咩呀，幫手啦。」

「點幫啊，我都無武器。」他苦悶的道。

「你側邊咪有把囉。」

王力馳聽到便左右察看，發現了一支剛才未有留意的掃把。

他伸手便拿，把它捧起細看，並用大髀施力把它一下拗斷。

「膠做架喎，受唔到力，一下就斷左啦，點做武器啊。」他失望地說。

「咁尖都話唔係武器?」那人反問他。

王力馳察看掃把斷裂的地方，竟然有有鋒利的斷口，現在的他已手持兩把利器，加入戰鬥責無旁貸。

他跑向一隻喪屍跟前，迅捷地把兩根尖矛刺進其身，很快便擊殺了它。

「其實唔難。」王力馳初嚐勝利，瞬間充滿自信。

如是者三人奮力抵抗喪屍的攻勢，喪屍們一隻一隻地倒下，但很快又有另一隻補上，喪屍的數量遠遠超出三人的體力，戰鬥時間最久的野獸已全身乏力。

啡色的皮毛不斷滲出鮮血，把牠原本直豎的毛弄濕壓低，和落水狗無異。

牠不斷喘氣，雙爪仍不忘揮出。

一個黑影忽然從屍群中跳起，並撲向筋疲力盡的野獸。

野獸無力還擊亦無力躲避，終被那黑影撲倒，它在野獸身上不斷添加傷痕，而牠亦痛得昏了過去。

「hunter?」王力馳看到它身穿有帽風褸，便認出了它。他解決了眼前一隻喪屍後，就轉向攻擊hunter，想為奄奄一息的野獸施救。

「啊!」王力馳甫面向hunter，背部卻被一喪屍抓中，鮮血冒出，但他仍咬緊牙關，再踏往hunter一步，想要解救同伴。

他強忍痛楚，雙矛同時插向hunter頭部，那hunter終於停止攻擊，倒往一邊。

「今次到我救返你。」王力馳向着毫無反應的野獸苦笑。

語音剛落，他竟被一隻喪屍從後方摞倒，其他喪屍也加緊把他包圍，他只好以雙手護頭，擋着它們無情的抓擊。

「喂，唔好死住呀，喂!」腦海中的聲音鼓勵着他，但他轉眼已痛得失去意識。

「唉，又要轉台。」那個人看着漆黑的畫面抱怨道。

「咳...咳....」

「你咳?你竟然仲未死呀，好彩我去左廁所未轉台啫。喂，未死就開眼啦。」那個人的聲音又從王力馳腦海中出現，希望能把他喚回現實。

「咳...咳....」

王力馳呼吸有點困難，但並不是因他受傷所致，而是周圍有大量濃煙，氧氣稀薄，才使其難以呼吸，咳嗽不斷。

「咳!」這下終使王力馳從昏迷中甦醒過來，他只瞥見自己身處一個升降機，而兩位同伴則分坐一邊。

妙麗看來並無大礙，看到他醒來就展露歡顏，但另一邊的野獸上半身纏着血紅的繃帶，神色欠佳，傷勢似乎不輕。

王力馳拍了拍牠的肩膀，「你無事嗎?」

「多...多謝!」野獸卻以此回應。

牠不太情願的向王力馳道謝，便把頭側向牆，隱約能看到牠的臉透出紅暈。

「咳...咳..點解我地係度嘅?」王力馳向妙麗問道，畢竟在他倒下前，妙麗尚在和喪屍戰鬥，她應該會比自己清楚現今狀況。

妙麗笑着指向他背後的位置，他亦依循所指望向後方，驟然發現竟有四人站在身後。

「果然係left 4 dead 2....」他認出這四人正是那喪屍遊戲裏的角色，之前的hunter已令他略懂大況一二，如今再回想適才走過的路，自己都曾經在遊戲裏見過!

「你無事就行啦，依度太大煙。」其中一個黑人女人對他說。

一個身材略胖的黑人和一個身穿西裝褸的白人上前用手把升降機的門拉開，卻使更多的濃煙滲入。

「連情節都一樣。」王力馳心中暗道，並用手摀住口鼻。

那道門已被拉開，一行人陸續離開升降機，步進這個已變火海的樓層。

那個略胖的黑人待所有人都出來後，便說

「聽住，我地依家要去安全室，大家唔好走散，拎實你地嘅武器，見到喪屍就殺!」

王力馳聽到他說武器二字後，不自覺的看了一下自己空空如也的兩手。四人中最年青的小伙子察覺到他的煩惱，便把自己的手槍遞上，王力馳明白他的用意，接過手槍，點頭致謝。

一群人魚貫向着安全室出發。

喪屍不斷從四方八面跑來，但由於四人的火力猛烈而且射程甚遠，喪屍在遠處已被射殺，王力馳並未有開槍的機會，妙麗和野獸當然也用不着他們的法術和利爪。

轉眼間他們已衝過火海，「係安全室啊!」帶頭的黑人指着數十米外的一道紅色門說，他的同伴聽到此話就不顧一切衝了過去，把王力馳等人拋在身後。

三人欲快步跟上，誰知一根腐爛的肉條驀然出現，把妙麗的頸綁住並拉後，她「啊」的一聲，請求其餘二人施援，這意外同時使三人再度落後大隊。

「smoker.」王力馳很快找到肉條的主人，立即舉槍想把它打成蜂巢。

但他最後沒有把想法變成行動，因為他對自己的槍法有點擔心，若亂開槍誤傷妙麗的機會頗高。

smoker已把妙麗拉到自己身前，正要出手攻擊她的一瞬，「啪」的一聲，頭部卻突然爆開，血花四濺!

一個身影在smoker後方閃過，相信就是他解救了妙麗。

王力馳在黑影停頓後，會神一看，卻是一個令他意想不到的人，

「大門大?」

其實幾好睇 支持

近排好多人失左蹤 不知道戀愛這麼重

巴打口味幾重下

下回預告 大門大對一拳超人

做乜撚嘢

話明膠故

訓前一推

大門大vs一拳超人 兩個都咁勁點打

一拳分勝負

妙麗這才喘過氣來，剛剛出現的smoker不但嚇得她花容失色，還在她的頸項勒出一條深紅的血痕，若非及時得到解救，想必氣絕身亡。

「一拳爆頭?睇嚟依條友好勁喎。」那人傳來話語。

「係，佢的確好勁。」王力馳暗道，並回味着昔日看過的一部卡通片「數碼暴龍」，而大門大正正就是當中的角色，他最為人津津樂道的是他能已凡人之軀，擊倒各種數碼獸。想到這裏，王力馳郤冒起一絲擔心，擁有驚人力量的大門大倏地在此出現，到底因何出現，又所為何事，是敵是友，會否為他們一行人帶來危險。

「仲等咩啊?行啦!」大門大首先開腔，打斷了王力馳的思考。

這話令他的擔心消失，但卻衍生疑問，大門大的意思是要結伴同行嗎?

「行?」王力馳不解地吐出了一個字。

大門大皺起眉頭，看來不太耐煩，但還是再次道出自己的意思。
「我係話帶我離開依個世界啊，手拖手等嗰道光射落嚟。明未啊?」

王力馳終於明白他的想法，亦想通了大門大出現在這裏的原因–––有人帶他來到這個世界，不，根本只有這個原因，才能解釋到為何大門大身處於此。問題是何人帶他來到這裏?而大門大因何又跟那人分開了?

心中的不解驅使了他問大門大，但換來的卻是一陣沉默，只見大門大面色一沉，良久未有回應。

大門大的反應也使王力馳感到錯愕，畢竟動畫中大門大給他的感覺是一個豪爽的人，沒有甚麼不可告人的秘密。

「佢出左意外?」妙麗亦開口問，希望能引導大門大回答。

但大門大仍然故我，不作回答，一旁的野獸則是牢牢的盯着他，生怕他有異樣。

現場安靜得很，四周圍的喪屍早已被遊戲主角屠戮殆盡，一個不留，剩下的只有冷冰冰的屍首，和噁心的臭味。

三人一獸就這樣站着，不知過了多久，王力馳終於有所行動，伸手捉住妙麗和野獸的手，說道:
「既然你唔想講，咁就唔好講啦，埋嚟啦我送你走。」

雖然大門大的來歷不明，又有難言之隱，怛王力馳看得出他擁有自由意志，剛才又出手解救，相信他和動畫般一樣，是一個正義之士。帶他離開不過是個舉手之勞，並無不可。

「咁先係架嘛!」大門大豎起姆指，笑容滿面，性情轉變的速度驚人。他不怕陌生似的拖起妙麗和野獸的手，四人形成一個圓環，等待王力馳唸那句話。

他先是深呼吸一下，然後便喊:
「我準...」

嘴巴吐出兩字又忽地停止，因為他聽到兩陣腳步聲正走來。

大門大亦意識到這兩名不速之客，臉上流露出些許慌亂。

「講，繼續講埋佢。」他故作鎮定的說，另外三人卻從他的神情中得知來者並非善類。

「我準備好啦!」王力馳知道不容怠慢，五個字連珠炮發吐出。遺憾的是那道光又再次神隱，不願出現。

兩個人影在他們遠處出現，仔細一看是一男一女。

「識左新朋友喎，大門大。」發話者是當中的女人，是一名年輕的黑人女子，奇怪的是她竟然是在說廣東話。

她身旁的則是一個光頭男子，

他雙目無神，身穿黃衣，背後的披風乘風飄舞，不發一語的站着。

「唉」，大門大嘆了一口氣，「太遲啦。」

他甩開他們本應拖着的手，走近出現的二人，把王力馳等人擋在身後。

「唉吔，大門大，點解你要離開我呀，我對你咁好。」黑人女子嬌嗲地說。

「道不同不相為謀。」大門大冷冷的道。

背後的三人此時則是默默不作聲，不解的等待着真相的來臨。

但王力馳同時亦在思考，
「嗰個....嗰個男人，唔通係一拳超人?」想到這裏，他突然冒了一額冷汗。

「你識佢架?」腦海中傳來訊息，「佢好勁?你好似好驚咁喎。」

王力馳固然害怕，若一拳超人攻擊他們，相信在場無人能擋，只消一拳，性命不保。

那女子語氣變得嚴肅，命令大門大:
「你好同我快啲返過嚟，如果唔係...」她笑了笑，

「你知會點架啦。」

聽到此句，大門大眼神堅定地看着她，說:
「好似你之前對嗰啲無辜嘅人咁?」

「我同你講過幾多次，我咁做係幫佢地呀。佢地唔屬於依個世界，我係解救佢地，送佢地返原本嘅世界。」黑人女辯解，然後又指着王力馳道，
「佢都唔屬於依度，我下一個解救嘅人就係佢。」

「如果我話放過佢呢?」

「你咁算係求我?」

「係，放過佢地，你想點都得。」

「好。希望你守諾言。」那女人說罷便叉着雙手。

大門大微微掉頭，草草的吐出一個「走」字。

王力馳從他們的對話得知，黑人女子應當亦是以殺人為目標，一路上已經殺了不少人，如今要正義凜然的大門大再次加入她，實在十分難為，奈何她背後還有一個琦玉，集眾人之力也難以對抗，只好先行離開。

他對大門大點了點頭，便與妙麗和野獸圍成一圈，念出那句句子，很快，一道光便射向三人，把他們送離這個世界。

現在只剩下三人留在這遍地喪屍的地方，大門大踏前一步，舉起緊握的雙拳，看來不想妥協。

「你反口。」那女子不太滿意的說，「咁我唯有清理門戶。」

她身後的琦玉亦走向前，準備迎戰。

「要我同你地同流合污，我做唔到。」大門大說完便一個箭步衝前，揮拳攻擊琦玉。

面對戰意旺盛的大門大，一拳超人則是顯得愛理不理似的，依舊雙目無神。

「下!!!!!!」大門大一拳擊向琦玉，但快要碰到之際，卻打了個空，被琦玉以極快的速度閃開。

琦玉閃到大門大身後，雖然能下殺著，但他未有出手。

大門大後知後覺的發現琦玉在自己身後，回頭又是一拳，擊向琦玉頭部。

這一拳充滿力量，倘被擊中定當頭顱爆裂。

琦玉不慌不忙的把頭側向一邊，又再避過殺機。

「哼。」大門大見兩次出手都打空，便跳後數步，想要拉開距離，他明白雙方速度差距懸殊，自己空有力量，或許等對方出手才是明智決定。

二人就這樣對峙着。

「唔好費時間啦，了結佢啦。」正在一旁坐山觀虎鬥的黑人女子向一拳超人下命令。

只見一拳超人聽後眼神一轉，不再目光煥散。戴着紅色手套的忽地握緊，如箭在弦的準備擊出。

大門大見琦玉認真起來，自己也不禁變得熱血沸騰，
「好，即管放馬過嚟!」

兩人跑向對方，同時擊出一拳，二人出拳都是力量萬鈞，地上的喪屍都被拳風擊到兩邊牆上。

最終，二人的拳頭碰上，一些骨骼碎裂的聲音從他們間傳來。

大門大微微一笑，化身成一塵土。

「好啦，我地出發去搵啱啱個男仔。」黑人女子向琦玉說，「既然佢可以反口，咁我都唔需要守諾言。」

大問題笑咗

大門大獸竟然輸左

邊夠琦玉打

王力馳等人轉眼間已到達另一個世界，對於適才發生的事全然不知。

「唔知....大門大依家點呢。」王力馳有點擔心大門大，不竟黑人女並非善男信女，大門大曾經捨她而去，這次歸順不知道她會怎樣對待他。

但一個他最不想聽到的消息卻傳來了，

「大門大死左。」那人並未停口，「我啱啱轉左台去個黑妹到，一拳，就咁一拳大門大就灰飛煙滅。」

王力馳心中一酸，他能想像到那個情景，畢竟他在一拳超人看到這情況很多次，但始料不及的是今次的拳下亡魂是個正義之士。

此刻的他悲憤交集，可是身旁的妙麗和野獸因毫不知情，並未沉溺在傷痛中，只顧四處張望這個初到的世界，這裏綠草如茵，幾所矮小的樓房聳立於此。

「你都係向前看啦，傷心都無用。」那個人說。

「我依家淨係想返屋企。」王力馳回答道，看來大門大的死對他的打擊甚大，或許他覺得自己有份害死他吧。

「你贏到咪有得走囉。」

「我一直唔明我係度玩緊咩，一個會死嘅遊戲?一啲遊戲說明都無點玩呀。」王力馳怒道。「仲有你究竟係咩人?我記得你講過話你係觀眾，可以轉台睇其他人，其實係咪就係捉我嚟依度?逼我玩一個我唔想玩嘅遊戲。」

「咳咳..」他清了清喉嚨，「好啦，講畀你聽啦，我講完你要玩得精采啲畀我睇呀。」

「我叫21800000，你係畀『偉大之母』捉嚟玩依個遊戲嘅，啊，與其叫做遊戲，我覺得叫做鬥獸場適合啲，你同其他地球人要係呢度鬥，鬥到最後，仲企係度嗰個就係嬴家。而呢個鬥獸場嘅目的，就係娛樂我地。只有最終勝利者先可以回家，你依家就係『偉大之母』嘅體內，你所見到嘅野係模擬出嚟，所以我覺得你根本唔應該為左個虛擬出嚟人物悲哀。」21800000解釋着。

「你叫21800000?你話『地球人』?你嘅意思係21800000你係外星人，但係你又識講廣東話嘅。」王力馳不解追問。

「我諗你所講嘅『廣東話』應該係你講緊嘅語言?你同我所講嘅野都會經『偉大之母』自動翻譯，所以我地聽得明大家講咩。」

「唔怪得個黑妹識講廣東話啦。照21800000你咁講，所有野嘅罪魁禍首都係『偉大之母』做喎，我要發悔氣就搵佢咁話咯?」

21800000語氣忽然轉變，
「我希望你嚴正你嘅用詞，罪魁禍首唔係一個適當嘅字眼去形容我地嘅『偉大之母』，對『偉大之母』不敬，係死罪嚟，『偉大之母』會親自執刑。」

王力馳聽到死刑二字，嚇得立即道歉。

「你放心，不知者不罪，『偉大之母』係呢個世界入面最慈悲，最富饒恕之心，我相信『偉大之母』唔會怪你。」21800000言語流露出敬言，「偉大之母」在他心中應該有着很高的地位。

王力馳心想:「又慈悲，又最富饒恕之心，但會將侮辱佢嘅人處以死刑，呢個『偉大之母』真係....」。

「喂我聽到你講咩架!」

下回預告 踏上成為小精靈大師之路！

有冇人

推爆佢

推倒你

每晚夜晚先會上水 咁樣要作幾耐先會完故

就完 不出一個月

「你係度發呆做咩呀，行啦。」妙麗從後推了王力馳一把，把他拉回「現實」。

王力馳這才環顧四周，看看自己身處的地方。

「噢，係個小鎮。」他伸手指向這裏最大的一棟建築物，「就去嗰邊先啦!」

三人轉眼走到門前，把門用力推開，建築物內的燈光充足，數個穿着白袍的人自顧自的埋首工作，看他們一身打扮，這裏該是個研究所。

並沒有人理會闖入的三人，他們只好走得更深入一點。

走廊的盡頭站着一個頭髮花白的男人，正向走近的三人微笑着。

「你好，我係大木博士，歡迎嚟到我嘅研究所，唔知兩位嚟依度有咩貴幹呢?」他詢問王力馳等人來意。

21800000插話:「兩位?佢係咪盲架。」

王力馳笑了笑，「大木博士?估唔到係寵物小精靈嘅世界，今次我終於可以踏上成為小精靈大師之路啦。」

他很快瞄到大木博士身邊的桌子，上邊正放着三個精靈球!

「你好啊大木博士，我地嚟係拎小精靈架。」他誠懇的道。

誰知大木博士卻皺起眉頭，

說:「唔好意思，我地嘅小精靈只係會送畀初心訓練員，本身有小精靈嘅訓練員恕我地無法提供，希望你諒解。」

「吓?」王力馳困惑的問，「你邊隻眼見到我有小精靈啊?」

大木博士把目光射向野獸。

「你唔係以為佢係小精靈掛?」王力馳苦笑。

野獸不太明白他們的對話內容，儘管他們提及自己，但還是保持沉默，只用眼睛淡淡的盯着大木。

大木博士拿出小精靈圖鑑，對準野獸，過了一會兒便說，

「雖然圖鑑話搵唔到佢嘅相關資料，但我相信佢唔係人類掛?」

王力馳霎時無法接上話，他要怎樣向大木博士解釋呢?告訴他野獸本來是人類?然後我們是從另一個世界到來?

「無辦法啦，既然你唔畀，我只好強搶。」他走向桌子，拿起了一個精靈球，「小火龍就決定係你啦。」

「你咁即係強人所難啫。」博士拍了拍手，研究所內的工作人員聞聲趕來，紛紛放出各種小精靈，綠毛蟲，哥達等，很快數十隻小精靈塞滿研究所，盡是一些雜魚。

妙麗眼看情況不對亦立即掏出魔杖準備戰鬥，王力馳見狀卻按下她的魔杖，笑道，

「我地要入鄉隨俗，野獸你上。」

野獸冷眼一盯，

「之前打喪屍啲傷都未好返啊。」

「信我啦，你搞得掂架，打完之後同你去療傷囉。」

野獸沒好氣的踏前，伸出爪子。

一隻哥達首先撲前，撞向野獸，還沒接近已被牠的爪子攔下，打往一邊，失去戰鬥能力。

又一隻綠毛蟲緊接隊友敗北後上前，又使出撞擊絕招，可惜又被野獸以同樣方式擊倒。

如是者一隻又一隻小精靈以車輪戰的形式上前，值得稱讚的是儘管他們有着人數優勢，但仍顧道義，不會一湧而上，為求勝利不擇手段。

當最後一隻波波都被野獸擊倒後，牠側個頭向王力馳說
「你講得啱。」

這次戰鬥並未有為牠增添半點傷痕。

「枱面嗰兩隻車厘龜同奇異種子你就留畀有需要嘅人啦，byebye。」王力馳說罷便領着其餘二人，大搖大擺的步出研究所。

身後的大木博士和他的研究員都在讚嘆，

「好強嘅小精靈啊。」

「打就打完啦，依加係咪應該去搞搞我身上嘅傷呢?」野獸提醒王力馳剛才答應了牠的事。

王力馳心中正有此意，滿身傷痕的豈止野獸，王力馳先前在與喪屍的戰鬥中亦弄得傷痕累累，當務之急真的是要快快治理好身上的傷勢，在這個充滿驚喜的「遊戲」，着實應該準備充足，去面對未知的未來。

沉思片刻，他帶頭走到研究所旁的一所房子，二話不說就推門進入，卻被妙麗一把拉住。

「喂，你有冇禮貌架，入人地屋之前都唔敲門。」妙麗阻止他奪門而入，伸手按了數下門鈴，等待屋子的主人應門。

不到數秒，屋門打開些許，一個三十出頭的女子探出頭來，與王力馳等人對視了一眼後，卻展現驚恐之情，

「你地咪係大木博士講嘅壞人!」說畢便「嘭」的一聲把門大力關上，請了他們吃閉門羮。

「一早應該聽我講就咁行入就算。」王力馳聳了聳肩道，把所有責任都推到妙麗身上。

妙麗心有不甘亦還擊，「你仲好講，你啱啱搶人地野，依加人地唱我地係壞人啦。」

王力馳自知理虧，一時之間接不上話來。

野獸開口問道：「你原本打算入去做咩，個女人係醫生嚟?」

「我諗住入去借宿一宵囉。」

「你唔係諗住我訓一晚身上啲傷就好返掛?你係咪傻架?」野獸怒瞪着他。

「係呀，佢係傻架，你唔係依加先知啊?」妙麗火上加油，令氣氛更加緊張。

此刻王力馳百口難辯，他要怎樣解釋給二人聽，在主角家的床睡覺就能回復體力呢?這個世界的設定就是如此啊，奈何眼前二人從未接觸過這款遊戲，說再多他們也難以理解。

「咁啦，我地去下一個城市，我知嗰度有間醫院。」王力馳指着這個城鎮的出口說。

「一早應該咁做啦。」野獸冷冷拋下一句，便循着他指的方向走去，妙麗對王力馳「哼」了一聲跟上野獸。

「究竟我做錯咩事。」王力馳搖頭嘆氣，亦無奈追上前。

王力馳口中的「醫院」自然是小精靈中心，他猜想那裏應該有治療的藥物。

一行人浩浩盪盪的前往下一個城鎮，途中路經不少草叢，可幸的是未有小精靈跳出攻擊，或許是被樣子兇狠的野獸嚇怕了吧。

轉眼間他們已走到一個名為深灰市的小鎮，王力馳立即掃視一周，搜尋那所橙色頂的建築物。

「係嗰度啦。」他很快找到這個在遊戲中經常到訪的地方，就在這城市入口的不遠處。

王力馳走到該中心門前，正要步入之際，忽地又止住了腳步，只見他靠近妙麗耳邊說道，

「呢度係對外開放架，唔駛敲門。」原來他是要在進去前調侃她一番，以報剛才之仇。

妙麗聽後臉容紅得厲害，心中定當在痛罵王力馳。

其實係咪隨時都轉得場

劉明

不是

甫踏進小精靈中心便見熟悉的喬伊小姐正在前方，笑容滿面的準備說那番多餘的開場白。

王力馳走近櫃台，喬伊小姐隨即開口說話，卻馬上被王力馳打斷了。

「得啦，唔駛講咁多，明架啦，幫我醫返好佢先。」他指着身旁的野獸說。

喬伊小姐向他所指的野獸一瞧，便道，

「好，請你收返佢入精靈球先，咁樣我先可以開始治療佢。」

王力馳這才被她一言驚醒，遊戲裏都是把小精靈收進精靈球再交給喬伊小姐治理，但野獸並不是小精靈，該怎麼把牠收進去呢，更不要說他身上連空的精靈球也沒有。

「唔好意思，當我無講過。」他拋下一句就走了出去，不明就裏的野獸和妙麗只好跟隨。

在小精靈中心外，

「喂點呀，又話去醫院，入左去又出返嚟做咩呀。」野獸不滿的說。

「um......佢唔想醫你，不過唔緊要，我有個新計劃，我地可以去道具商店，嗰度都有野可以醫好你。」說畢便走到一所藍色頂的建築物。

「你話依度係商店，但係你有錢咩，你唔係諗住又搶人野掛?」妙麗問道，恰巧說出了王力馳心中所想。

他未有回話，驅身進入商店，裝作未有聽見她的話。

「我唔會同你一齊做壞事。我係出面等你。」妙麗坐在地上，或許是真的不想做壞事，又或許是仍在氣他。

野獸聞言亦坐在地上，

「係我啲傷好返之前，我唔想再受傷。」

王力馳只好獨自進入。

店內只有一名店員在看店，另有數名客人在購物，王力馳走到貨架前，搜尋着他要的東西––傷藥。

可惜遍尋不果，他這才猛然想起這裏的購物方式都是要詢問店員以購買!

但他又真的如妙麗所言，沒有金錢在身，二人又不在身邊，自己又手無寸鐵，要怎麼逼使店員交出傷藥呢。

「你啱啱唔係搶左啲好勁嘅野咩，拎佢出嚟啦，當係畀我見識下都好。」看透王力馳思想的21800000提議道。

「係喎。仲有佢。」心中道謝後便從褲袋中取出一個精靈球。

「出嚟啦!小火龍!。」

一隻橙色的龍從中蹦了出來，呆呆的看着他的主人。

王力馳滿意的對着店員說，

「咪郁，打劫。拎啲傷藥畀我，唔係我就叫小火龍攻擊你。」

店內的其他客人聽到「打劫」二字便嚇得跑出店外，留下店員單獨面對這場危機。

「打劫?」店員臉上流露出猙獰的笑容，「就憑佢?」

語音剛落，一個球體從他手中拋出，一隻四隻手的東西亦從球體中蹦出。

「問過我隻怪力未?」

這只怪力比小火龍高出一米多，結實的四臂令人不寒而慄。

店員笑了笑說，

「睇你個衰樣都未見過怪力架啦，畀埋介紹你。」

王力馳還來不及說他在動畫中看過，店員已取出一部小精靈圖鑑。

「怪力，怪力小精靈，用發達的四隻手在2秒內可以出拳1000發....」

「咪仲勁過修道船囉。」王力馳暗地吃驚。

「你嗰隻同佢嗰隻比起，曳左啲喎，我估你打輸。」21800000告訴王力馳他的細心分析。

用不着21800000告知，王力馳已自知毫無勝算，無奈奪取傷藥要緊，唯有放手一試，或許會有奇蹟降臨，希望都落在這頭相信只有5等的小火龍身上。

「怪力用怪力!」店員一馬當先叫怪力作出攻擊，只見怪力圓滾滾的眼珠鎖定了小火龍，然後一口氣沖向牠!

王力馳心中一愕，生怕小火龍不能承受這樣的傷害，竟一把抱起牠，一人一龍走到一個貨架後暫避。

怪力見狀停下了攻勢，嘴巴張得大大的回瞧牠的主人。

店員同樣對王力馳的行為感到訝異，開口便說，

「喂，依加係小精靈對戰呀，訓練員落埋場做咩呀，你識唔識規矩。」

「鬼同你小精靈對戰咩，一直都係小火龍同你打，叫你唔好郁，你偏要郁，仲要扔隻四手怪出嚟，依加係邊個唔識規矩呀。」王力馳反駁。

「好，既然你咁講，我唯有叫怪力打埋你，多個人多雙筷啫。」店員笑笑口道，「出嚟啦，做縮頭烏龜啊?」

聽到主人的激將法，怪力磨拳擦掌，等待着敵人出來應戰。

「唔好中佢計呀，小火龍!」王力馳無奈叫喊，可惜小火龍早已從他懷中跳出，與怪力對峙着。

「唉，咁好啦，我尊重你嘅決定。」王力馳從貨架後步出，準備指示小火龍攻擊。

半响，王力馳突然喊道，

「小火龍用撞擊絕招!」

誰知，小火龍在得到指令後仍未有攻擊，只是徐徐別個頭來，用無助的眼神看着王力馳，並輕輕搖頭。

「你...你唔係唔識撞擊絕招掛....」王力馳難以置信的問牠。

本在搖頭的小火龍迅間轉為點頭，眼泛淚光，似是怕會被主人怪責般。

「嘻，佢第一招係抓呀。」店員恥笑王力馳的無知。

「喔，唔該曬，小火龍用抓!」王力馳道謝後隨即發出命令，小火龍立馬伸出爪子向怪力抓去。

怎料，怪力依然一動不動的站着，未有閃避之意，待小火龍伸爪可及之時，卻突然四手交叉舉起，護住了臉門和身體。

小火龍的爪子筆直的從怪力的手臂上劃下，但卻了無傷痕!牠的攻擊完全無法傷害怪力，可見牠們等級的差距。

那店員眼見勝負將分，不加思索又叫怪力使出怪力。

「噢，慘啦。可憐嘅龍仔。」21800000哀嘆。

眼看小火龍和怪力相距不足半米，這招是吃定了，怪力奮力一推，把小火龍重重的擊退至商店的一角。

王力馳嚇得沖了過去察看，見牠了無聲色，想是失去了戰鬥能力。

「辛苦你啦，小火龍，你做得好好架啦。」他學着小智的安慰說話，把小火龍收進精靈球裏。

店員指示怪力走近王力馳，道「咁到你囉喎，驚唔驚呀?」

王力馳吞了吞口水，感到一個健碩的身驅逐漸走近，顫顫驚驚說，

「唔好過嚟呀，唔好逼我。」邊說邊從褲袋中探尋一物。

店員和怪力哪會理會他的求饒，怪力未有停下，仍步步進迫，想要王力馳領教下自己的拳腳功夫。

片刻，怪力已走到王力馳的所在，牠笑淫淫走近，像極一個強姦犯準備向目標施暴。

王力馳的冷汗不斷冒出，右手插着褲袋，怪力只消再踏前一步，他便進入牠的攻擊範圍。

但同樣地牠只消再踏前一步，便會進入王力馳一個不會失手的攻擊範圍!

牠踏出了這一步，伴隨的是王力馳以一氣呵成的手法，掏出那把先前在l4d2中獲得的手槍，槍口對着怪力的頭髗連轟數槍。

怪力應聲倒下。

王力馳殺紅了眼，跨過怪力的身體，搶到驚慌的店員前，問道，

「唔知殺人嘅感覺係點嘅呢?」他深知眼前此人實屬「偉大之母」創造出來，殺了他亦無妨。

心意一決，便「砰」的一槍。

100

主角黑化

yes 跟手出去強姦妙麗

殺左怪力 仲殺埋人

今日有文？

無人睇 唔出了

文呢

原來有第二個讀者

咁幾時出文

星期一

新年快樂

爛尾

未爛 只係無曬存貨

加速加速

巴打個名

有咩問題？

又話好快完

可以好快睇心情
主角一死就完得

我每日都睇下有冇文

今日有

店員中了這一槍，後方立時被他的鮮血所染紅，緩緩的卧倒在地，雙眼睜得大大，似是死不瞑目。

王力馳在開了這一槍後思緒未定，仍傻傻的呆站着，這是他第一次嘗到殺人的滋味，在現實生活中幾乎不可能試到的感覺，終於能在此接觸。

「爽?」21800000問他。

「小小啦。」說完便在櫃枱中找尋傷藥的踪跡。

霎眼間，他已從中搜括出數支傷藥，接着便拿起一支往身上傷口噴去，眼見傷口慢慢癒合，臉上笑容微展，想不到治療小精靈的藥物竟然對人類同樣有效。他把那堆傷藥捧起，向着出口走去。

店外的野獸和妙麗早已等候良久，適才見一堆顧客爭相逃出，及後又聞得店內打鬥聲激烈，開始擔心王力馳的安危，奈何二人曾揚言只在店外守候，不便插手。此刻見王力馳終於出來，心中雖悅，但未有展示於臉上。

王力馳把傷藥分給二人，教導二人使用方法後，就一口氣奔向小精靈中心。數分鐘又跑了回來，原來他是要讓喬伊小姐治療小火龍，眼見野獸身上亦再無傷痕，便即提議離去。

「你話事啦。」野獸說。

王力馳又望望妙麗，希望得到她的回答，妙麗見他顧及自己想法，應已忘記先前不快，便點頭應允，伸出一手。

三人手拖手圍成一圈，王力馳口念一句，一道光就射向他們。

待得強光消失，三人睜目一看，顯是已到了一個新世界，唯獨眼前所見卻是漆黑一片!

「路摸思。」

「出嚟啦，小火龍。」

兩道光源憑空出現，一是從妙麗的魔杖發出，二是從小火龍的尾部發出。

身邊事物立即被照亮，王力馳往周遭一瞧，發現自己正身處一道狹窄的通道，一道不見盡頭的通道。

「係minecraft。」他摸摸身邊的石牆，心中一鼓惧意悠然而生，他素來膽小，在現實中也只有和好友錢少一起時才敢到地底冒險，一來是怕無故出現的喪屍骷髏，二來是被網絡中的herobrine影片嚇怕了，如今還要他親歷其境.......

「uh.....」

王力馳聞得這突如其來的喪屍聲，嚇得立即把手槍取出，準備退敵。

「uh...」

奈何只聞喪屍其聲，未見其蹤影。

三人小心翼翼的往前走，希望能找到出口。

誰知，一支箭從前方「嗖」的一聲飛向三人!

「啊!」王力馳大聲喊痛，只見右肩上插了一支箭。

野獸二話不說把箭拉出，鮮血源源不絕冒出，一聲「啊」又從王力馳口中吐出。牠一手抽出箭後，另一手便拿傷藥往他的傷口噴去，傷口的血立即止住，應該已無大礙。

「屌你老母!射尻我?」王力馳一怒之下，往前方連開數槍。

「砰!砰!砰!砰!砰!砰!」

槍聲之後的是一些骨頭跌地的清脆聲。

「uh....」

「咁落去唔係辦法，我地掘條路上去。」說完便向右邊石牆開了一槍，一顆石頭立時掉出。

正要再開一槍，卻見手槍並無反應，原來已無子彈，心頭一灰，自己沒有子彈換上，那這手槍豈不再無用用武之地?

怎料得這手槍的彈匣竟自行彈出，而王力馳的左手中神奇的出現了一個滿載子彈的彈匣!

他這才靈機一觸，想起這手槍乃l4d2之物，無限子彈毫不出奇。

就這樣他用槍已階級方式向上斜掘，開槍換彈開槍換彈這樣交替着，回到地面指日可待，唯一要擔心的是不要出現熔岩.....

竟然去左minecraft 其實題材幾好但點解冇人睇

Push

今日又無

又等

PUSH

聽日出 好多idea

「砰」又一顆子彈射到石上，王力馳已重覆做了這個動作數十分鐘。

「再堅持多陣，應該就快出到去。」他鼓勵着自己，手指又按下了扣門。

「砰」一個石頭掉出，緊接着的是久違的陽光，從那石原本的位置映照入來，三人二話不說步出這由子彈開拓的通道。

「嗰邊有幾間屋喎。」妙麗很快注意到遠方的人煙。

「咁我地過去睇下。」王力馳答道，心中卻暗自有了打算。在玩這遊戲中，他有一個辟好，就是凡見到村莊，都會屠殺村民一番，並以此為樂，這次能親身感受，實屬大好機會，當然亦不容錯過，嘴角不禁流露出奸狡的笑容。

三人漸漸走近，恰巧看到一個村民走過，妙麗瞧了瞧他的樣子，便問王力馳，
「佢地唔係人類嚟?個樣咁怪嘅。」

「佢地梗係唔係人類啦，佢地係呢個世界嘅怪物。專殺人類。」他的答案剛好能為自己將會做的事情開脫。

妙麗半信半疑的皺着眉頭，王力馳也沒有再加理會，拿出手槍向那村民開了一槍!

他們跨過屍體，走進一所屋子內，王力馳則守在門口。

其間不斷有村民經過，但都被王力馳依法炮製，轉眼已有五六具屍體躺在門前。

「好，殺得七七八八了，可以繼續行。」說完便走到另一所屋子。

這所屋子與適才的無異，卻多了一個箱子，王力馳滿心歡喜的打開，心道這是村落存在的唯一價值。

怎知箱子裏竟是一無所有!

「點解會咁架...係咪中左bug。」

正在他錯愕之際，耳朵卻忽然聞得一些沉重的腳步聲走近，他探頭出門一看，只見一集鐵傀儡已在眼前，嚇得他趕緊把頭縮回屋內。

那鐵傀儡看來敵意滿滿，想是王力馳殺了不少村民之故。

鐵傀儡攻擊力驚人，被它盯上可不是說笑，可幸它身型龐大，未能走入細小的屋內，三人暫時未有性命之虞。

奈何幸運女神從不眷顧他，一聲巨響屋子便騫然出現一個大洞!

野獸淡淡的道，「我啱啱見到有隻綠色野行近，然後就搞成咁了。」

王力馳和妙麗還未待牠說畢，已雙雙從那洞子逃出，野獸急急跟上，卻晩了一步，被趕來的鐵傀儡逮過正著，一手向牠打去。

野獸見狀舉手便擋，想要硬生生吃下這一擊。

「嘭」的一聲，牠只覺用來擋格的手麻麻作痛，過不多時又發現屁鼓隱隱發麻，才知剛才被那一擊擊到半空，最後屁鼓着地。

誰知那鐵傀儡並沒有放過牠的意願，邁步跑向牠，野獸只好伸出爪子準備大戰。

另一邊廂，王力馳和妙麗不是閑着，他們正各自對付着一只鐵傀儡，二人甫跑出屋外，就已發現這村莊並不止由一隻鐵傀儡守護。

王力馳一邊向後跑，一邊射那鐵傀儡，想要把它風箏死，妙麗則是一直用繩繩禁限制着敵人的移動。

三人的惡戰定必持續一番。

巴打 去一去寵物區睇下新回覆🙏🏻

嗰邊傾

冇玩過minecraft冇乜代入感

今晚有冇文？

喺minecraft打返357套鑽石裝先

冇

都頂唔到一拳超人一拳

聽日入正題

到底要點先可以打贏一拳超人 理論上無可能

未諗到

只要唔比佢地相遇咪得

野獸如獅子般咆哮數聲，往前一躍，跳到那鐵傀儡跟前。野獸本已高大，但鐵傀儡比牠還要高了一個頭，體型亦更為壯碩，這刻若從鐵傀儡背後方回觀，定然看不到野獸。

才剛領教過它的一拳，野獸自然是不敢怠慢，雙爪在它胸口處不斷揮劃，轉眼已有數度淺痕出現。

牠的攻擊不算奏效，鐵傀儡的身體由鐵組成，普通獸爪難以傷它，它任由野獸亂抓，一時未有動作，顯然是覺得這些攻擊不痛不癢。

野獸見它對自己的攻擊毫無反應，心道不妙，又感氣喘，便一腳踢向鐵傀儡，借力彈開，以稍稍回氣。

戰場瞬息萬變，前一刻才拉開距離，下一刻那鐵傀儡已趕到野獸面前揮拳就攻，牠氣息剛順，眼見敵人又來襲，只好閃往一邊，避過這一擊。

它出手甚快，野獸只是剛好趕及躲開，那一擊重重打在牠原本的位置上，「啪」的一聲震耳欲聾，拳風把野獸的毛都吹起不倒，可見力道之勁。

野獸暗自慶幸沒有中上這記，否則肝膽俱裂。心思一轉，小腿發勁一蹬，竟跳到鐵傀儡頭上，以騎膊馬的形式坐在它肩上!

牠的雙爪不停揮出，動作就如同幫鐵傀儡搔頭般。

「插佢對眼啊！」遠方的王力馳突然傳來聲音。野獸只見他瞧了過來，卻懵然不知自己的對手已在身後，牠慌忙喊告，可惜晚了一步，那巨手重重把他擊得老遠，在空中停留數秒後才着地，似已一命嗚呼。

妙麗聽到王力馳的聲音亦望了過去，及後看到他的下場，當堂呆若木雞。她的對手哪會放過這機會，方才雖然未受攻擊，但一直被她以繩繩禁綁住雙腳，動彈不得，早已惱得不可開交。悄悄走到她背後，一把抓起了她，往一邊擲去。

迅間只剩牠一人和敵人搏鬥着，同伴是生是死全然不知，心下一怒，想要將滿腔怒火發泄在它身上，雙爪向它雙目伸去，要把它的眼球強行扯出！

野獸坐在它後頸上，鐵傀儡難以知道牠的舉動，故未有防備雙眼，被牠一擊得手，立即眼前一黑。

它失去視力後，嚇得雙手亂揮，想把兇手捉住，逼他交還要物，野獸有見及此，雙手各握一目，遞向它兩邊耳朵，用力一握，粉碎了它的希望。

鐵傀儡耳朵聽得眼球爆裂的聲音，竟忽地停下。

突然又雙臂齊出，向牠雙腳捉去。野獸心道不妙，立馬收起雙腳，奈何已晚了一步。

「唔好，真係唔好。」野獸顫顫驚驚道。

那鐵傀儡怎會聽牠求饒，雙手捉住牠兩腳便是一拉。

野獸臉色鐵青，已然受了極大痛苦，下陰傳來猛烈劇痛，不知往後還能否生育。

只見它將野獸狠狠地摔在地上，可憐的牠立時沒有了知覺，奄奄一息。

三隻鐵傀儡各自站在自己的對手前，準備作出最後一擊，以報屠村之仇。

怎料得這時王力馳竟狀甚艱難的站了起身，兇狠的盯着面前的鐵傀儡，顯然尚有戰意，猛地一記直拳，打在它身上！

他只覺痛楚從拳頭傳到大腦，又見鐵傀儡依然紋風不動，片感希望全無，無力感充滿全身，無奈跪在地上。

那三個巨物右手向後拉弓，拳頭蓄勢待發，王力馳等待着它的來臨，或許死亡能送他回現實，他這樣想着。

拳風吹得他的頭髮亂動，那拳應是已在途中。

頭髮慢慢回落，但那拳還未到達他的頭部，王力馳一望，卻見它被硬生生定住了！其他兩隻如是！

「終於見返你啦，磁力王！」說話者正是一個年紀和王力馳相若的年輕人，而他身旁則站着一個戴頭盔的男人。「磁力王同你介紹呀，佢係磁力王。」

磁力王 正呀 X-men最鍾意就係磁力王

喚醒佢嘅自由意志?

未諗 遲啲先算
入左正題先 睇下聽日有冇動力出

冇都唔緊要 我考試都唔得閒上黎睇 不過就考完

今晚有文？

可能有

都係後日先
唔想阻你溫書

聽日啦 聽日考完喇

「錢少?真係你?」王力馳看到故友感到喜出望外，只是身體早已達到極限，甫說完便昏了。

「等你醒返我地先再慢慢傾啦。」錢少靠到力馳耳邊說，接着又轉頭向那戴頭盔的男人說:「你送佢地返去先。」

只見他伸出一手，暗自運勁，將那三隻鐵傀儡五馬分屍，緊接着王力馳和野獸便懸浮在空中，向着一方飄去，而他亦緩步尾隨。

現在這裏只剩下錢少和昏睡中的妙麗，他溫柔地抱起了她，邁步行走，向的竟不是一行人的方向，而是村莊的所在!

他把妙麗抱進一所村民的小屋，二人在裏頭待了好一會兒。

一間偌大的屋內，王力馳漸漸恢復意識，這裏的建築風格和村民的差異甚大，亦龐大得多，應是出自人類之手。他左顧右盼，希望能找到個人來問問，可是此處一目了然，分明就只有他。

他下了床，卻發現身上的傷竟全然消失，還感到精神煥發，心中暗驚，耳朵卻聽到錢少的聲音。

「呢到咩都有，要醫好你輕而易舉。」錢少走近並遞上一碗蘑菇湯，「粗粗地飲住先，一陣先帶你去食好野。」

王力馳接過那碗湯，便往嘴裏送，急急吞下後，張口就問，

「點解你會係到嘅?」

「你應該知道佢地係專捉18歲嘅人嚟參加依個遊戲架啦，佢地嗰日捉左你走，當然亦都唔會放過我。」

王力馳邊聽邊點頭。

錢少又繼續說：「我嚟到之後就一直諗住你，想搵返你，就係咁我去左變種人嘅世界，見到磁力王，仲收服左佢。」

「收服?」王力馳不解插嘴問。

「你唔好插嘴先啦，等我講埋先。就係咁我發現左只要你講傳送咒語嗰時，諗住一個地方或者人物，你就可以去到嗰個世界。於是我諗起以前同你一齊玩依隻遊戲嘅時光，所以就嚟左呢度等你，你果然無令我失望。」

王力馳心想他只是隨機來到這裏，正要開口道明，但又怕會傷害二人友誼，便即住口。

「係呢，野獸同妙麗係邊?」

錢少聽到妙麗二字，身驅一震，張口結舌的道，

「佢地依家係第二度休息緊，係啦，我要帶你去見其他被捉嘅人。」

「其他人?」王力馳霎地瞠目結舌，心中疑問又再增加。

「無錯，其實呢個世界係我地聯盟嘅根據地，聚集左一班想繼續生存嘅人類。歡迎你嚟到伊甸園!」錢少驕傲的道。

仲以為錢少係茄喱啡冇咩留意佢
考完試有文

你成日都上既

好似我覆完你都秒覆到咁 係咪全職上

咁啱啫

又冇文

聽日

新讀者 留名

pljsh

不要急

「伊甸園?」王力馳對這個名字感到興趣，不竟這是傳說中亞當和夏娃居住的地方。

「係呀，我地行啦。」錢少扯着王力馳的手，把他拉了出屋。

但屋外的景像將他震懾了，放眼望去的都是各式各樣屋房，有的設計簡陋，只用泥土搭成，有的卻設計認真，一磚一瓦別出心裁，不遠處還有些高聳入雲的高樓，未走近已覺氣勢磅礡。

就他目測，這裏少說也有百多間屋，尚未算上他未能望到的範圍，此刻只覺自己猶如置身在一個大城市裏。

奇怪的是這裏一個人也沒有，冷清得很。

錢少察覺到了他的疑問，

「佢地去左總部等緊你。」

說完便繼續拉着他走。

二人在房子間左穿右插，途中竟看到很多不應存在於世界的物事，偶會看到星球大戰中的複製人身影，亦有一些古代的士兵在巡邏。

「佢地都係係第二個世界帶嚟。」錢少解釋道。

王力馳點頭示意明白。

他們走了數十分鐘，終於在一棟高樓前停下。

「係呢度啦，我地入去啦。」

打開大門，裏頭卻是一個狹少空間，似是一部升降機。

錢少指着那些密密麻麻的按鈕說：「我地依家係地面，下面二十層係畀其他世界嚟嘅伙伴訓練，上面二十層係我地人類聯誼同相討大事嘅地方，而我地要去呢度。」

他按下了位置最高的按鈕，站着的升降機便開始徐徐上升。

「叮噹」一聲告訴二人已經到達目的樓層。

升降機門慢慢打開，王力馳駭然發現門外恭候他的是兩個身穿動力裝甲的高大漢子，他們手持機槍，槍口正對着自己。

但這緊張的氣氛很快得到緩解，二人看到錢少便解除了戒備，收起槍支，分站兩邊，空出了一條路讓他們通過。

王力馳跟着錢少通過走廊，走到了一個大廳，一把聲音隨即傳出。

「喂，錢少，帶左個新仔嚟啦。」

力馳立即往聲源一瞥，只見一個金髮男子正坐沙發上，身旁則放了一套戰爭機器的裝甲，想必是屬於他的了。

王力馳猜他口中的新仔便是自己，報以微笑，緊接眼光一掠，發現這廳中還坐着兩人。

一個作古代書生服裝打扮的黑人見他注意到自己，起身雙手作揖，道，
「在下法蘭克，敢問尊性大名。」

王力馳心中生奇，一個外國人竟能說出這樣文謅謅的說話，照道理說這個翻譯系統只能翻譯成白話，應該不會輸出書面語。

正當他想報上名來，「王力馳」三個字已從大廳中響起，奇就奇在這竟不是出自錢少口中，而是廳中坐着的第三人。

他聞得名字被外人說出，心中便是一愕，半响才想到或許錢少早已作了介紹，神情先得以放鬆。

「唔係，佢無同我介紹過你。」那男子說。

王力馳大驚，「你睇到我諗咩?」

「唔係，我只係估到。」

「咁你點知我叫咩名。」

「我睇到。」

那男子說畢便在一本筆記上寫下了王力二字，及後又寫上一個馬字和一個乜字，只欠一劃，便會構成了王力馳三個字。

文呢？

sor 有嘢做
星期三先補返數

星期三了

未完

唔知今晚有冇文呢

有

deadline fighter

在座眾人除了王力馳，都知曉那男子在寫甚麼，唯獨他仍被蒙在鼓裏，只道這男子也沒甚禮貌，竟自顧自的寫東西，完全不把自己放在眼內。

他不知道自己的性命已經危在旦夕，只消再多一筆，他便會死於非命。

那男子長有一張方方正正的臉，就是武俠小說中常見的國字臉，極具霸氣。黑髮黃臉的他應該是個亞洲人，身材瘦薄，但坐在椅上還比站着的王力馳高。至於他面前的本子自然就是死亡筆記，在那世界中名字被寫在死亡筆記上的人會死，在寫上名字後可以寫上死因，對象便會死於該死因，沒有寫上死因者，一律在40秒後死於心臟麻痺。

他的手凝在半空，遲遲未有下筆，室內其他人都知他不會下手，因為他們都曾經歷這一刻！

那男子放下了筆，說：
「你有冇殺過人?我意思係其他人類。」

王力馳甫聽到第一句就感驚愕，不知如何回答是好，待聽到第二句則如放下心頭大石，從容便答一句沒有。

「唔...我都估到...你唔似一個壞人。」那男子頓了頓又說，「我地入會有個規矩，就係要先通過試煉。」

「入會?我無話要入會喎。」

那男子聞言又拾起了筆。

「咪住先！等一等！」錢少見狀大驚，把王力馳拉到一邊，說明現況。

在一番解說後，王力馳才得知現在騎虎難下，不入會，下場就是死。

「咩試煉呀，講嚟聽下啦。」

「等我諗下先...唔...邊個你應付到呢...」那男子「唔」了數分鐘，又說，「好，我要你拎魔戒返嚟。」

王力馳心道這試煉也太兒戲，有妙麗和野獸幫助，奪取魔戒其實不難，未有再加思慮便吐出一個好字。

「等我補充返，個試煉係唔畀搵幫手一齊去。」站在一旁的黑人書生說道。

「係，你有一個鐘時間準備，希望你成功通過，加入我地。」那國臉男子做了個退下的手勢，剛才兩個著動力裝甲的大漢又走了過來，想要把二人送離。

在升降機中，

「唔係掛，無幫手點玩呀。」王力馳向錢少抱怨，「你之前點過架？」

「個個嘅試煉都唔同，都係大佬隨口噏架咋，我之前係要係侏羅紀公園生存三日...」錢少說。

「你地叫佢大佬？佢無名架？」

「佢唔講自己叫咩名，或者佢驚有一日個名會出現係本筆記度掛。」錢少笑道。

「叮噹」

二人步出大樓，走回錢少的房子。

「不如你諗下點拎隻魔戒好過啦，你有冇啲咩裝備？」

王力馳搜了搜口袋，展示了錢少一把手槍和一個精靈球，還有數支傷藥。

「精靈球？我諗我幫到你喎。」錢少似有鬼主意，但一時未有明示。

「唔...我應該要問妙麗借支魔杖駛下。」

23:59出文

準時

今晚呢

無

初三去旅行 到時大把時間寫

旅行寫文

坐旅遊巴大把時間

坐到屎忽痛

聽日準時

聽日做咩

文

等緊你呀

二人約定四十五分鐘後在此再會合，隨即便分道揚鑣，錢少拿着精靈球離去，王力馳則去找妙麗。

據錢少所說，妙麗棲身的房屋就在錢少的旁邊，是由錢少臨時搭建的，十分簡陋，只用泥土堆積而成，毫無美感。

王力馳推門而入，只見空蕩蕩的臥室平放着一張小床，妙麗卻是瑟縮一角，不住飲泣!

「你做咩喊呀?」王力馳驚訝問她。

妙麗聽到他的聲音，眼尾對他一瞧，哭聲竟又增強!

王力馳對她表現一頭霧水，心道她是否被鐵傀儡打傷了腦袋，正欲上前察看，妙麗卻一手亂撥，口中喃道，

「你行開呀!」

「你發生咩事呀?」王力馳不思不得其解。

「你自己做咗啲咩你自己知!」妙麗聲嘶力竭的哭喊着。

王力馳眼見時間無多，反正一時之間也問不出因由，無謂和她磋砣，倘若誤了時辰，自己便會性命不保，是故立刻說明來意。

「攞去啦!唔好再嚟煩我。」妙麗從懷中取出魔杖，向王力馳擲去，他接過後便踏出屋外，留下狀甚悽涼的她在屋內。

意欲走到約定的地點，一把聲音從背後傳來。

「施主請留步。」

王力馳回頭一看，一個身穿老舊袈裟的僧人安然站着，他的眉看花白，下巴長有銀鬍，應該是個得道高僧。

那老僧見王力馳回頭，便說:「此行兇險，貧僧受法蘭克施主所託，前來相助王施主。」

「法蘭克?即係啱啱個黑人書生，佢搵個和尚嚟做咩。」王力馳暗道。

「貧僧現在就教你一套少林基拙拳法，好讓你能以些防身。」說畢就向他演示拳法。

王力馳沒有武功底子，這些拳法他如何能記得入腦，但見那老僧已是花甲之年，還是拳拳生風，想必內力深厚，故他仍是恭恭敬敬的把這套拳法看完。

轉眼間老僧便耍完他那拳套拳，「但願施主能有所得着，如無別事，貧僧就此離去。」

「且慢!我仲有一事相求!」王力馳想起妙麗，道這老僧或許有法子開解她，向他請求幫助。

「好，貧僧試試。」語音剛落便以輕功踏往妙麗所在。

才見那老僧踏進屋子，另一頭又傳來聲音，

「喂王力馳!我搞掂啦，你隻小火龍進化左做噴火龍啦!」錢少興奮的跑來。

王力馳接過精靈球，「真係得?你真係用經驗值噴落佢度?」

「係呀，唔好講咁多啦，就夠鐘，你要出發啦。」

王力馳微點和應，喊了一句「我準備好啦!」

一道光剎那包圍着他，如同先前數次般，不同的是這次他是隻身離去。

在一片孤寂的地方，一隻懸在半空的赤紅巨眼正忙碌的周圍張看，突然又凝視着一方，注視着一道異常的光柱。

另一邊廂，

「喂，弗羅多你睇下嗰邊!有條光柱呀。」一個矮小的年青人對他的同伴說。

女女女左妙麗？

上一篇

有講過咩 ？

暗示

主角個fd?

咁點解會怪主角？

佢暈左 醒返覺得下面痛

原來係咁 咁幾時有下篇文

屌你樓主 妙麗

係上三篇

就去旅行 等多陣啦

又話星期三

Btw樓主新年快樂

儲多陣先

lm幾好睇

巴打口味獨特

到機場了 預計聽日寫

屌 點解係錢少屌 唔係主角屌 好嬲 唔睇了

遲啲主角屌返錢少補數

唔好加hehe情節

push睇膠文